醫生話我頸生果粒唔係喉核 係類似甲狀嘅朧

最近吞口水有啲痛
間中有耳鳴
我摸我條頸有粒突核啲
我一路以嚟都認為果粒係喉核
我問咗兩個朋友
佢地都有生喉核
我問佢地㩒落去會唔會痛
佢地又話會 咁我自然以為喉核禁落去係應該痛
但到最近吞口水有痛 時有鼻塞
我擔心我老豆生前嘅鼻咽癌會有遺傳
於是乎今日就卜左間耳鼻咽專科去睇
去到嘅時候 醫生簡單同我開燈睇咗喉嚨同鼻
話喉嚨吊鐘比較長 甲狀腺有啲紅腫
跟住問我要唔要做鼻嘅內窺鏡
因為我同醫生講我擔心我老豆有家族遺傳
但係我第一次做 又擔心佢塞支野落我鼻度會好入
我諗兩諗 無理由山長水遠嚟到剩係比720蚊診金
於是乎我比多1500做埋個內窺鏡
佢同我鼻噴左麻醉藥 所以無咁痛
醫生睇完話我無鼻咽癌 但睇返可能有家族遺傳
建議每年要檢查
醫生話我粒比較突嘅唔係喉核
係類似朧嘅 要做手術切
呢個時候我已經驚到想放屁
我呢粒野明明同大部份人一樣
生得一模一樣 只不過係㩒落去（按壓）時會有疼痛感
聽日要照超聲波 唔知又要幾多錢

切啦

好驚做手術

有麻醉驚閪
利申：冇做過

主要想知喉核摸落去會唔會痛

生係喉核位,一係痰火核,一係淋巴瘤
禁落去滑滑地,識郁,硬硬地 岩唔岩？

有冇圖睇下，聯想唔到

生正係喉核個位度？

麻醉咗你驚乜鳩

驚果時會放屁

醫生話係朧 係良性嘅
佢無話係瘤喎

醫生摸比我睇 喉核應該係我粒野正下方

做手術會死㗎

搵個武林高手一掌打落去化痰止咳啦

唔痛都算，你痛就要切架啦

你係絲啊可？
我聽過人講甲狀腺都會係咁，冇啦啦好似有舊喉核咁

Thyroglossal cyst?

Yes it is

完全唔似喉核似暗瘡